FCC新主席：堅定為新聞自由發聲

FCC新主席：堅定為新聞自由發聲

FCC新主席Jodi Schneider（左）稱會堅守討論和辯論新聞自由問題的悠久傳統。互聯網

【本報訊】香港外國記者會（FCC）執委會已完成改選，主席一職會由彭博新聞社的資深國際編輯Jodi Schneider當選，Schneider承諾FCC將會繼續成為香港、亞洲和世界新聞自由的一把「強大和堅定的聲音」（a strong, steadfast voice for press freedom）。

指會維護辯論傳統

去年FCC時任第一副主席馬凱（Victor Mallet）疑因主持香港民族黨陳浩天演講，遭特區政府秋後算賬，拒絕續發工作簽證。

FCC已經完成執委會改選，主席一職由駐港的彭博新聞社資深國際編輯Jodi Schneider接替卸任的Florence de Changy，她在彭博的電視和電台探討國際政治和政策議題。

至於第一副主席一職，則由曾任FCC主席的法新社前總編輯Eric Wishart接任，Wishart現於法新社負責特別的編輯項目，並於香港大學和浸會大學兼職任教新聞。

Jodi Schneider表示，很榮幸能成為FCC下一任主席，而她稱作為主席的首要任務，是讓FCC繼續成為香港、亞洲和世界新聞自由一把強大和堅定的聲音。她續稱，FCC有討論和辯論新聞自由問題的悠久傳統，她將會努力維護這一角色。

■記者鄧力行

上一則
上一則
學者籲借鑑東歐倒共團結抗爭

下一則
下一則
入境遭扣查 菲前法官稱永不來港

難得香港一個仲有腰骨嘅會所
好多已經因爲金錢利益被拉攏

過多幾個月林鄭揾解放軍夷平你地